# Технопарк Mail@Ru#
______________________________
##Курс: "Web технологии" ##
 Семестровый проект: **"Вопросы и ответы"**

В качестве домашнего задания предлагается выполнить проект «Вопросы и Ответы». Этот сервис позволит пользователям Интернета задавать вопросы и получать на них ответы. Возможности комментирования и голосования формируют сообщество и позволяет пользователям активно помогать другим. В качестве образца реализиции рекомендуется использовать http://stackoverflow.com

####Используемые технологии####

Код приложения пишется на python/django, приложение запускается на apache в связке в mod_wsgi. База данных – mysql. Для отдачи статики используется nginx. Для полнотекстового поиска — используется sphinx. Верстка выполняется с использованием twitter bootstrap. Взаимодействие интерфейса с пользователем обеспечивается javascript/jquery. Для авторизации и хранения пользователей можно использовать приложение django.contrib.auth. 

####Основные сущности####

Пользователь – электронная почта, никнейм, пароль, аватарка, дата регистрации, рейтинг.
Вопрос – заголовок, содержание, автор, дата создания, тэги.
Ответ – содержание, автор, дата написания, флаг правильного ответа.
Тэг — слово тэга.

####Требования к проекту####

Структура проекта должна быть понятна пользователям. Переходы по страницам осуществляются по ссылкам. Обработка форм должна осуществляться с редиректом.
Код проекта должен быть аккуратным и без дублирования. Наличие больших повторяющихся фрагментов кода или шаблонов могут быть причиной снижения баллов.
Верстка проекта должна быть выполнена с помощью css фреймворка twitter bootstrap.
Код приложения должен быть чувствителен к входным данным и выдавать соответствующие коды и тексты ошибок. Сообщение пользователям «Вопрос добавлен», «Вопрос не был добавлен, потому что» выводятся в оверлее. Ответ сервера с кодом 500 может быть причиной снижения баллов.
Время генерации страницы не должно зависеть от объема данных в базе.
Страницы проекты не должны отдаваться более 5 секунд.
Запрещено использовать готовые django приложения, кроме django.contrib. Для отладки кода можно использовать django-debug-toolbar

####Требования к объему данных####

* Пользователи > 10 000
* Вопросы > 100 000
* Ответы > 1 000 000
* Тэги > 10 000
* Оценки пользователей > 2 000 000

Конфиги и база лежат в other/    
make_fake.py генерирует фейковые файлы   
 script_for_db обращается к базе через MySQLdb